{"id": "29", "published": "2016-10-03T03:26:00.000+03:00", "text": "Juan S\u00e1nchez Alfonso Gonz\u00e1lez Calero, forjador de Castilla-La Mancha El periodista, encargado de mantener relaciones con los medios de comunicaci\u00f3n desde la Biblioteca de Castilla-La Mancha, se ha jubilado este mes de septiembre 02/10/2016 19:32h. Guardado en: \nT al vez no aparezca en los libros de historia ni en las obras que hablan de la construcci\u00f3n auton\u00f3mica de Castilla-La Mancha. Pero tiene m\u00e9ritos sobrados para estar. \nLe conoc\u00ed cuando, con un pu\u00f1ado de so\u00f1adores, inici\u00f3 el proyecto de una de las pocas revistas de car\u00e1cter regional que se han publicado en nuestra tierra: Almud. Viv\u00edamos la transici\u00f3n pol\u00edtica y muy pronto, por voluntad constitucional, comenz\u00f3 a articularse el Estado de las Autonom\u00edas. Eran tiempos a\u00fan preauton\u00f3micos (1980) y Alfonso , periodista comprometido con su tierra, supo aglutinar un grupo de personas para que naciera esa primera revista de estudios de Castilla-La Mancha, en la que yo mismo publiqu\u00e9 alguna de mis investigaciones hist\u00f3ricas. \nTras las primeras elecciones auton\u00f3micas, en junio de 1983 pas\u00f3 a formar parte del equipo directivo de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Cultura, con Jos\u00e9 Mar\u00eda Barreda como consejero. El fue nombrado director general de Bibliotecas y Animaci\u00f3n Socio Cultural, siendo por tanto el primer responsable de dise\u00f1ar unas pol\u00edticas bibliotecarias para nuestra regi\u00f3n. Ah\u00ed estuvieron tambi\u00e9n Juan Sisinio P\u00e9rez Garz\u00f3n -como director general de Educaci\u00f3n, Juventud y Deporte- y Rafael Garc\u00eda Serrano, de Bellas Artes; y yo mismo me incorpor\u00e9 al equipo meses m\u00e1s tarde como director del gabinete. Fue una etapa apasionante en la que se pusieron en marcha muchos proyectos para la naciente comunidad aut\u00f3noma. \nEn septiembre de 1984 cesar\u00eda en su puesto de director general con el encargo de crear la que fue la primera revista de informaci\u00f3n de la Junta de Comunidades, Castilla-La Mancha. La publicaci\u00f3n tuvo larga vida pero desde luego esa primera \u00e9poca, liderada por Alfonso, es la que tuvo un car\u00e1cter verdaderamente informativo sobre la regi\u00f3n y menos una mera publicaci\u00f3n institucional. Asumir\u00eda despu\u00e9s Alfonso la fase de creaci\u00f3n de TVE en Castilla-La Mancha, aunque tuviera que hacerlo desde los estudios madrile\u00f1os del Paseo de la Habana. Poner al servicio de ese proyecto su idea de regi\u00f3n y su profesionalidad permiti\u00f3 sin duda que a\u00f1os despu\u00e9s TVE fuera una realidad en su edificio toledano. \nEstoy escribiendo de memoria, pero no necesito un curr\u00edculum de Alfonso. Su trayectoria la he vivido y admirado, unas veces desde muy cerca y otras desde mayor distancia y tengo en mi coraz\u00f3n los hitos marcados por este manchego forjador de Castilla-La Mancha. En los inicios de los a\u00f1os noventa volvi\u00f3 a su aventura personal por la cultura y la investigaci\u00f3n. El nombramiento del primer equipo de la Consejer\u00eda de Educaci\u00f3n y Cultura dej\u00f3 paralizado aquel proyecto colectivo (pero especialmente personal de Alfonso) de Almud. Nadie recogi\u00f3 aquel testigo y de nuevo Alfonso puso en marcha una nueva publicaci\u00f3n: A\u00f1il, una revista de investigaci\u00f3n y difusi\u00f3n cultural sobre nuestra regi\u00f3n que de nuevo llen\u00f3 el vac\u00edo existente. Sin ayudas institucionales, consigui\u00f3 sacar adelante esta nueva revista que recoge en sus n\u00fameros un rico patrimonio sobre Castilla-La Mancha y sus creadores. Y paralelamente puso en marcha su gran proyecto: Almud Ediciones de Castilla-La Mancha, la \u00fanica editorial no institucional de car\u00e1cter regional. Ver su web refleja los libros que han visto la luz gracias a la generosidad, la entrega, el entusiasmo y el regionalismo de Alfonso Gonz\u00e1lez Calero. Animo a comprobarlo en http://www.editorialalmudclm.es / En sus colecciones \u00abBiblioteca A\u00f1il\u00bb, \u00abA\u00f1il literaria\u00bb, \u00abBiograf\u00edas\u00bb, \u00abA\u00f1il feminista\u00bb y otras est\u00e1n libros que han contribuido decisivamente al conocimiento de nuestra Comunidad Aut\u00f3noma; de nuestras ciudades, pueblos y comarcas desde una \u00f3ptica regional. Lo que no han hecho las Administraciones e Instituciones p\u00fablicas lo ha posibilitado Alfonso, con una editorial que aunque funcione como tal nunca tuvo \u00e1nimo de lucro y s\u00ed el reto de contribuir decisivamente a que se promovieran investigaciones y se difundieran. \nTambi\u00e9n emprendi\u00f3 otra tarea: difundir en un bolet\u00edn los \u00abLibros y nombres de Castilla-La Mancha\u00bb, en el que de forma quincenal lleva d\u00e9cadas recogiendo los libros de tem\u00e1tica o autores de nuestra regi\u00f3n. Ya son 275 los publicados, que pueden consultarse en la web de la editorial y en la del Centro de Estudios de Castilla-La Mancha de la UCLM. Probablemente es el m\u00e1ximo conocedor del panorama literario e investigador de Castilla-La Mancha y siempre ha mostrado la generosidad y la humildad de los grandes hombres. \nComo autor ha sido siempre un gran conocedor de nuestra cultura y nuestra historia, materializado en diversos numerosos que ha coordinado o en los que ha contribuido. Su \u00faltimo libro, sobre Castilla-La Mancha en el siglo XVIII, es un verdadero ejemplo de un trabajo colectivo y de su contribuci\u00f3n personal. En las redes sociales podemos disfrutar a menudo de su cultura universal, especialmente en su cuenta de Facebook. Y varios medios de comunicaci\u00f3n acogen sus art\u00edculos, siempre de temas culturales y literarios. \nY much\u00edsimo m\u00e1s. Particip\u00f3 en la articulaci\u00f3n de la Oficina del Defensor del Pueblo de Castilla-La Mancha, ha sido hombre imprescindible en puestos de responsabilidad en distintas instituciones regionales y nacionales\u2026Y en sus \u00faltimos cuatro a\u00f1os deja una profunda huella de su carisma y profesionalidad en la Biblioteca de Castilla-La Mancha. Cuando me ofrecieron dirigir este magn\u00edfico centro y supe de su vuelta a Toledo, propuse que prestase sus servicios como funcionario en la Biblioteca en lugar de en su destino administrativo. Afortunadamente nos hicieron caso a otro amigo de las bibliotecas y a m\u00ed; y poco despu\u00e9s me incorpor\u00e9 a un puesto que me hab\u00edan ofrecido en distintos momentos de mi vida profesional y nunca acept\u00e9 porque me parec\u00eda m\u00e1s importante luchar por la Red de Bibliotecas P\u00fablicas de Castilla-La Mancha. \nLa vida en la Biblioteca no ser\u00e1 igual sin Alfonso, hombre ilustrado y cercano, siempre dispuesto a colaborar y que ha sido esencial en nuestra estrategia de conseguir una Biblioteca que trabaja en coalici\u00f3n con la sociedad. Hay un gran equipo en la Biblioteca, pero es esencial el proyecto de actividades culturales que hemos dise\u00f1ado y en el que Alfonso Gonz\u00e1lez Calero y Emilio Recio han sido pilares decisivos, unido al programa de exposiciones en el que tienen un papel esencial Carmen Morales y los compa\u00f1eros de la Sala de Castilla-La Mancha. Pero hay que seguir, y espero que la Consejer\u00eda tenga sensibilidad para conseguir los recursos humanos que ahora mismo nos faltan y que son vitales para seguir con el programa emprendido. \nSeguro que Alfonso va a seguir presente en la vida cultural de Castilla-La Mancha. De momento, ya ha aceptado integrarse en la nueva Junta Directiva de la Asociaci\u00f3n de Amigos de la Biblioteca de Castilla-La Mancha, que preside Jes\u00fas Fuentes L\u00e1zaro , que fue presidente de Castilla-La Mancha y viene colaborando con la Biblioteca de una manera tambi\u00e9n generosa y vital. Su editorial y su bolet\u00edn va a continuar, y su casa bargue\u00f1a seguir\u00e1 siendo su hogar de libros y proyectos. Siempre he gozado de su amistad y seguro que vamos a seguir trabajando en el mismo barco, aunque ahora lo haga sin horarios y con la libertad de poder \u00e9l realizar los proyectos que le apetezcan. Lo dije al principio: Gonz\u00e1lez Calero ha sido sin duda uno de los forjadores de Castilla-La Mancha, aunque nunca haya destacado con un papel relevante. Su amor continuado a esta tierra y a estas gentes deber\u00eda ser reconocida para que su trayectoria sirva de ejemplo a otros muchos ciudadanos. Por mi parte, propongo que el Gobierno de Castilla-La Mancha le otorgue la Medalla de Oro de Castilla-La Mancha. Es la m\u00e1xima distinci\u00f3n que el Gobierno Regional concede y creo que no hay nadie que merezca m\u00e1s esta distinci\u00f3n que Alfonso Gonz\u00e1lez Calero, un hombre que lleva cuatro d\u00e9cadas trabajando y poniendo su imaginaci\u00f3n y esfuerzo para vertebrar y desarrollar Castilla-La Mancha, especialmente en el \u00e1mbito de la cultura. Espero que el Gobierno Regional responda con la generosidad que siempre ha mostrado Alfonso.", "title": "Alfonso Gonz\u00e1lez Calero, forjador de Castilla-La Mancha", "author": "(lavozdigital)"}