{"id": "43", "published": "2016-10-03T00:04:00.000+03:00", "text": "Vitoria acoge desde este martes una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica sobre la vida cotidiana en el Ej\u00e9rcito 2/10/2016 - 18:04 \nVitoria acoger\u00e1 desde este martes una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica sobre la vida cotidiana en el Ej\u00e9rcito. La muestra, ubicada en la Delegaci\u00f3n de Defensa en el Pa\u00eds Vasco, reunir\u00e1 63 instant\u00e1neas singulares procedentes del Archivo General de Madrid. \nBILBAO, 2 (EUROPA PRESS) \nBajo el t\u00edtulo de 'La vida cotidiana en el Ej\u00e9rcito (1855-1925)', el objeto de esta iniciativa es dar a conocer una parte de la imagen hist\u00f3rica del Ej\u00e9rcito a trav\u00e9s de la fotograf\u00eda, seg\u00fan ha informado la Delegaci\u00f3n del Gobierno en el Pa\u00eds Vasco. \nAl mismo tiempo se pretende que esta exposici\u00f3n contribuya al mejor conocimiento de las Fuerzas Armadas y de la fotograf\u00eda militar como documento hist\u00f3rico. \nLa exposici\u00f3n permanecer\u00e1 abierta en la sede de la Delegaci\u00f3n de Defensa en el Pa\u00eds Vasco (calle Postas), hasta el 14 de octubre en horario de 10.00 a 14.00 y de 17.30 a 20.00 horas. \nLa muestra ofrece una selecci\u00f3n de 63 fotograf\u00edas de la colecci\u00f3n del Archivo General Militar de Madrid, realizadas entre los a\u00f1os 1855 y 1925, y tienen como protagonista a la Instituci\u00f3n Militar. Todas las im\u00e1genes han sido publicadas en el libro \"La vida cotidiana en el Ej\u00e9rcito (1855-1925) fotograf\u00edas del Archivo General de Madrid\" publicado por el Ministerio de Defensa. PUBLICIDAD Los graves errores del Real Madrid de Zidane ante el Eibar 18:23 Ecodiario.es - F\u00fatbol\nEl Real Madrid ha cosechado este domingo su cuarto empate consecutivo de la temporada, tercero en Liga. Pero lo peor no es eso, sino la \u2026 Batacazo del Real Madrid ante el Eibar: los de Zidane suman su cuarto empate \u2026 18:04 Ecodiario.es - F\u00fatbol\nEl Real Madrid se ha dejado este domingo dos puntos al empatar en el Santiago Bernab\u00e9u ante el Eibar por 1-1. Los goles fueron de Pedro \u2026 La gestora del PSOE se re\u00fane este lunes por primera vez tras la dimisi\u00f3n de \u2026 18:04 Ecodiario.es - Pol\u00edtica\nLa comisi\u00f3n gestora que dirigir\u00e1 el PSOE tras la dimisi\u00f3n de Pedro S\u00e1nchez celebra este lunes, a las 12 horas, su primera reuni\u00f3n \u2026 EN DIRECTO | El Comit\u00e9 Federal del PSOE acaba con la dimisi\u00f3n de Pedro \u2026 18:04 Ecodiario.es - Pol\u00edtica\nLa comisi\u00f3n gestora que dirigir\u00e1 el PSOE tras la dimisi\u00f3n de Pedro S\u00e1nchez celebra este lunes, a las 12 horas, su primera reuni\u00f3n en \u2026 Las playas espa\u00f1olas de la nueva temporada de 'Juego de Tronos' 17:29 ElEconomista.es - Series\nCada rodaje de una nueva temporada de la serie Juego de Tronos trae consigo una nueva oportunidad de turismo de oro. La producci\u00f3n est\u00e1 \u2026 El Manchester City de Guardiola cae ante el Tottenham y sufre la primera derrota \u2026 17:05 Ecodiario.es - F\u00fatbol\nUn excelso Tottenham Hotspur puso fin este domingo en el estadio londinense de White Hart Lane a la racha de victorias del Manchester City en \u2026 Represi\u00f3n tribal en Etiop\u00eda con una masacre policial que ha causado 300 muertos \u2026 16:48 Ecodiario.es - Africa\nCasi 300 personas podr\u00edan haber muerto, seg\u00fan fuentes m\u00e9dicas a los medios locales, en un acto de represi\u00f3n de la Polic\u00eda et\u00edope contra \u2026 James Rodr\u00edguez se cae del once del Real Madrid por unas molestias y deja su \u2026 16:40 Ecodiario.es - F\u00fatbol\nEl centrocampista colombiano James Rodr\u00edguez ha sentido unas molestias en el calentamiento del Real Madrid antes de medirse con el Eibar en \u2026 Arturo P\u00e9rez-Reverte: \"A este pa\u00eds solo puede salvarle la cultura. Y no me \u2026 16:28 Ecodiario.es - Sociedad\nEl escritor Arturo P\u00e9rez-Reverte promociona estos d\u00edas su nueva novela, Falc\u00f3, que abre una saga sobre un esp\u00eda espa\u00f1ol al\u00e9rgico a los \u2026 Los coches m\u00e1s y menos fiables para los alemanes 16:09 ElEconomista.es - Motor\nEn Alemania han elaborado un informe con los coches m\u00e1s y menos fiables. Para ello han consultado a los conductores sobre los problemas que \u2026", "title": "Vitoria acoge desde este martes una exposici\u00f3n fotogr\u00e1fica sobre la vida cotidiana en el Ej\u00e9rcito", "author": ""}