{"id": "85", "published": "2016-10-02T12:55:00.000+03:00", "text": "30 de septiembre de 2016 11:34 AM Actualizado el 30 de septiembre de 2016 12:36 PM PARA COMPARTIR \nTopotepuy celebrar\u00e1 este domingo el D\u00eda Latinoamericano del Murci\u00e9lago \nJardines Ecol\u00f3gicos Topotepuy recibir\u00e1 a su aliado Provita el domingo 2 de octubre para celebrar el \u201cD\u00eda Latinoamericano del Murci\u00e9lago\u201d, uno de los m\u00e1s importante polinizadores de nuestra flora. \nUna de las funciones que cumplen los murci\u00e9lagos es la de polinizar algunas de las plantas que conocemos, y que dependen de la presencia de estos animales para su supervivencia. Por otro lado, algunos pueden dispersar semillas de diversas plantas y otros consumir insectos que son plagas para los cultivos. Los murci\u00e9lagos son los \u00fanicos mam\u00edferos que fueron privilegiados con alas y que les permite realizar tan importantes aportes en los ecosistemas tan solo en una noche. Lamentablemente muchas de estas especies se encuentran en peligro de extinci\u00f3n. \nPara conocer m\u00e1s sobre el tema, Topotepuy invita el domingo 2 de octubre a las 2 de la tarde, para la sala de exposiciones donde ni\u00f1os y adultos pueden participar en un conversatorio con Ariany Garc\u00eda Rawlins, coordinadora de Especies Amenazadas de Provita y miembro del Programa para la Conservaci\u00f3n de Murci\u00e9lagos de Venezuela. \nTambi\u00e9n se estar\u00e1n proyectando cuatro cortos animados, elaborados por estudiantes y maestros de escuelas p\u00fablicas del interior del pa\u00eds, usando la t\u00e9cnica \"stop motion\", como parte de un proyecto de conservaci\u00f3n de murci\u00e9lagos y refugios. En la p\u00e1gina web de Topotepuy se puede obtener m\u00e1s informaci\u00f3n sobre c\u00f3mo llegar y las actividades que realizan y en el siguiente video, realizado por Mariana Mart\u00ednez, estudiante de Comunicaci\u00f3n Social, se habla del concepto de estos jardines para el disfrute de los caraque\u00f1os. \nEspacio publicitario ", "title": "Topotepuy celebrar\u00e1 este... - Estilo de Vida | EL UNIVERSAL", "author": ""}