{"id": "75", "published": "2016-10-02T21:03:00.000+03:00", "text": "Tres coches de la Polic\u00eda han sido incendiados en la noche del s\u00e1bado en la ciudad de Dresde, en el este del pa\u00eds, centro de las celebraciones este lunes del D\u00eda de la Unidad Alemana que conmemora la reunificaci\u00f3n de 1990. La Polic\u00eda baraja la autor\u00eda de grupos de extrema derecha. La Polic\u00eda ha informado este domingo del incendio de los veh\u00edculos policiales y de que la investigaci\u00f3n est\u00e1 trabajando con la hip\u00f3tesis de un ataque por motivos pol\u00edticos relacionado con el despliegue excepcional de unos 2.600 polic\u00edas con motivo de las celebraciones.\nLa semana pasada se registraron dos explosiones de artefactos caseros, una en una mezquita y la otra en un centro de congresos sin que hubiera ninguna reivindicaci\u00f3n.\nDresde fue el epicentro de las movilizaciones del grupo islam\u00f3fobo Patriotas Europeos contra la Islamizaci\u00f3n de Occidente (PEGIDA), que logr\u00f3 reunir a unas 20.000 personas en las manifestaciones de principios de 2015.\nLa entrada en Alemania de casi un mill\u00f3n de inmigrantes y refugiados, principalmente musulmanes, en 2015 ha provocado un incremento del respaldo a los grupos xen\u00f3fobos y de extrema derecha. Tambi\u00e9n ha habido un aumento dr\u00e1stico de los ataques a centros de acogida.", "title": "Incendiados tres coches de Polic\u00eda en Dresde, centro de las celebraciones del D\u00eda de la Unidad Alemana", "author": "Reuters/EP"}