{"id": "76", "published": "2016-10-02T20:36:00.000+03:00", "text": "Hemeroteca \nPortal de actualidad y noticias de la Agencia Europa Press. Publicaci\u00f3n digital auditada por OJD . \u00a9 2016 Europa Press. Est\u00e1 expresamente prohibida la redistribuci\u00f3n y la redifusi\u00f3n de todo o parte de los contenidos de esta web sin su previo y expreso consentimiento. Este sitio web utiliza cookies propias y de terceros, puedes ver nuestra pol\u00edtica de cookies - Aceptar ", "title": "Javier Fern\u00e1ndez, presidente de la gestora del PSOE", "author": "Europa Press"}