{"id": "46", "published": "2016-10-02T22:12:00.000+03:00", "text": "Una foto publicada por FUNES MORI OFICIAL (@funesmoriofi) el 1 de Oct de 2016 a la(s) 5:39 PDT \nUna foto publicada por FUNES MORI OFICIAL (@funesmoriofi) el 30 de Sep de 2016 a la(s) 2:17 PDT \nEn las pr\u00f3ximas horas, el exRiver se sumar\u00e1 a la Selecci\u00f3n argentina , que el jueves se medir\u00e1 ante Per\u00fa en Lima por las eliminatorias para Rusia 2018 y el martes 11 de octubre se enfrentar\u00e1 a Paraguay en C\u00f3rdoba. Tags relacionados", "title": "\u00a1Crack total! Ramiro Funes Mori se sum\u00f3 a la moda del platinado", "author": "Todo Noticias"}