{"id": "98", "published": "2016-10-02T01:16:00.000+03:00", "text": "Aymerich Laporte ha sido noticia en estos \u00faltimos d\u00edas por su convocatoria con Francia , lo que significa que no podr\u00e1 jugar con Espa\u00f1a . De ese tema ha hablado el central del Athletic en una entrevista RMC en la que tambi\u00e9n ha explicado por qu\u00e9 decidi\u00f3 no salir del conjunto vasco.\n\u201cHe tenido la oportunidad de ir a uno de los clubs que sonaron, pero decid\u00ed quedarme por razones personales y tambi\u00e9n dar las gracias al club que me ha relanzado en el mundo del f\u00fatbol\u201d, declara Laporte, que a\u00f1ade: \u201cEstoy bien en el Athletic \u201d. Cabe recordar que tanto Bar\u00e7a como Manchester City se interesaron en \u00e9l, por lo que quedan dudas sobre a qu\u00e9 equipo se refiere el joven jugador.\nLaporte parec\u00eda tener pie y medio fuera del Athletic , pero despu\u00e9s de sufrir una lesi\u00f3n que le apart\u00f3 de la Eurocopa, el central renov\u00f3 y el club decidi\u00f3 aumentar su cl\u00e1usula de rescisi\u00f3n , lo que espant\u00f3 el inter\u00e9s de los grandes clubes.\nTemas relacionados Aymeric Laporte Eurocopa Francia Athletic Club de Bilbao Manchester City", "title": "Laporte explica por qu\u00e9 no sali\u00f3 del Athletic", "author": "Redacci\u00f3n , Barcelona"}