{"id": "52", "published": "2016-10-02T17:42:00.000+03:00", "text": "A Cruyff no le quisieron dejar registrar a su hijo como Jordi AFP \"Me dijeron que era un nombre catal\u00e1n y que no pod\u00eda registrarlo as\u00ed. Se lo dije letra por letra, Jordi. Que era Jordi y Jordi ser\u00eda\". 2 octubre 2016 11:42h CEST \nEn otro de los episodios de las Memorias de Johan Cruyff que ver\u00e1n la luz el pr\u00f3ximo 6 de octubre y de la que L'Equipe public\u00f3 algunos extractos, Cruyff tambi\u00e9n cuenta los problemas que tuvo para registrar a su hijo Jordi cuando naci\u00f3 en 1974, a\u00fan en periodo de dictadura franquista: \"Pude palpar personalmente el peso de la pol\u00edtica cuando fui a registrar a Jordi en Barcelona. En una de las oficinas oficiales me dijeron que Jordi era un nombre catal\u00e1n y, por lo tanto, no pod\u00eda registrarlo as\u00ed, que deb\u00eda hacerlo como Jorge. Le contest\u00e9 al funcionario que era Jordi y que Jordi ser\u00eda. Se lo dije letra por letra. Al final no se atrevieron a contradecirme\". \nJordi es una parte esencial en la vida del Holand\u00e9s Volador . Sufri\u00f3 como nadie por su carrera como futbolista en Ajax y Bar\u00e7a, mirada con lupa por ser hijo de \u00e9l . Cruyff dice estar \"extremadamente orgulloso\" de \u00e9l, especialmente por su participaci\u00f3n en la Eurocopa de Inglaterra de 1996.", "title": "A Cruyff no le quisieron dejar registrar a su hijo como Jordi", "author": "Juan Jim\u00e9nez"}